[住屋問題] 與奶波魔深情對話

奶波魔：樓價跌一半 港豬都唔會住多一呎！

如果樓價即時跌一半 我敢講香港有三份一有物業嘅人立即換樓

前提係要有人敢接你間200尺豪宅

200尺豪宅真係港產怪物
香港嘅問題有時係喺價值觀上面 覺得買樓係人生目標

同你認真傾計又唔傾 出去又咬鳩人

我想知你點解會有咁嘅睇法 覺得香港樓價跌一半都唔會住多一呎
真係想知

三大其中一間

做過research啦 建屋量係唔夠
但都唔會升得咁恐怖
我覺得係更多嘅人買第二三四層樓黎收租 又唔肯放盤止賺
個回報率已經低到一兩厘
加息周期一快起上黎理論上啲租盤就率先收皮

而家政府「話」增加緊公營房屋供應
你點睇

仆街藍絲

而家最大爭論就係有冇泡沫啫
升到冇頂咁個個都忽略風險
咁就要求神拜佛唔好有黑天鵝

不過自住升值都係自我感覺良好啫
炒起又唔會放 冧市負資產就更唔會放

我嘅睇法係開徵物業稅只係會令租金升 因為會轉嫁左比租客
咁對樓價就實有影響嘅 不過我諗唔會好似你想像中咁大
因為我覺得真正推動投資升幅嘅係大眾對樓價升勢嘅期望
而家就算租唔出都有大把人strong hold
要跌就要先令大家恐慌絕望先得

而你話開放丁權 我諗政府想左好耐啦
既得利益者係唔會同你妥協
就算有強勢政府都唔會做得到
689嘅諗法係想大家都有樓住 但又唔想冧市
增建公營房屋慢到隻龜咁

咁當然你講得啱嘅係，樓價跌完，啲人都係冇能力/唔敢買
我都認為係要填海移山拎多啲土地 但講真 填完我都移撚左民/死撚左啦